---
aid: 9025
zid: 36348
title: "奇怪了，难道就放着刘香和郑家不管？"
author: 触手系
date: 2012-05-09 09:19:21+07:00
lastmod: 2012-10-31 07:48:00+07:00
---

触手系 于 2012-5-9 09:19:21 发表了：

难道现在就放着刘香和郑家不管，将发动机计划成功的希望都寄托在他们不找我们麻烦和不干涉基础上？这也太一厢情愿了吧？就算这不是外貌，作为打击一个未来竞争对手的角度，两个大海盗攻击运人员的船不是顺理成章的事情么？

---

大猫眼 于 2012-5-9 09:32:56 发表了：

没空，等他们挡在面前时再说好了。现在刘郑正忙着火拼吧，也没空理这边。

---

触手系 于 2012-5-9 09:38:21 发表了：

要去山东难道不用经过他们的地盘？

---

de9000 于 2012-5-9 09:38:42 发表了：

> 大猫眼 发表于 2012-5-9 09:32
>
> 没空，等他们挡在面前时再说好了。现在刘郑正忙着火拼吧，也没空理这边。

不过，我们占海南，霸洋面，连着几百章都没和他们发生冲突，这也不太可能吧，再怎么这两个海上阎王，人脉之广，范围之大，不和我们发生些摩擦冲突正常吗？

---

Brain1127 于 2012-5-9 09:46:53 发表了：

不冲突不正常，冲突太多也不正常。

毕竟刘郑打的火热中。。在广袤的洋面上也是不容易碰头的。

航线是固定的，我们的船只使用的航线很大可能与传统海船的航线不太一致。

---

petrus 于 2012-5-9 09:47:20 发表了：

郑芝龙主要垄断日本和福建航线，暂时确实应该没啥关系，我估计起威很有可能都一直在给郑家交保护费。至于刘香，他确实做的是广东和南洋一带航线，不过他现在憋足了劲要跟郑开战，管不到珠江口了。话说发动机行动的船队搞不好会有幸观摩到这两家伙在海上几百条船的大战。不过一条 901 就比对方旗舰还要大了，火炮更是高出不知多少，这两位在自己没有拼出你死我活之前没那个心去找这种硬点子的麻烦。

---

塞那提斯 于 2012-5-9 10:28:15 发表了：

攻击运输船队？欢迎他们来送死

---

pkha 于 2012-5-9 10:35:30 发表了：

当年海上搜索技术极差，只要临高船队不是走沿岸航线（去济州走台湾南部巴士海峡顺黑潮），郑刘发现都很难。&nbsp;&nbsp;

就是发现了通知到主力舰队，准备抢劫的时候，临高船早开远了。

---

winter_z 于 2012-5-9 10:51:32 发表了：

本来就应该先打掉他们二位，建立海上新秩序的。登州什么的其实是小白式冒进

---

winter_z 于 2012-5-9 11:45:06 发表了：

_本帖最后由 winter_z 于 2012-5-9 11:49 编辑_

> wangsaozong 发表于 2012-5-9 10:57
>
> 文总在执委会上提过这事么……肿么被否决了？~~~

你问作者好了，我怎么知道

我一直反对现阶段搞这种不符合实际的活动的，我们要做的就是把海上新秩序范围一圈圈的扩大，以及拼命生孩子啊

当然还要在背后给周边各势力制造内乱

其实无论是否要去登州，刘郑二位我们都要优先干掉。没什么难的，雷达艇转两圈标定对方老巢，然后装甲快艇冲入放炸弹即可

---

眉间尺 于 2012-5-9 12:00:06 发表了：

某有一策，可平刘郑，曰连环计。

其一曰驱虎吞狼，也就是向郑芝龙出售火炮和火绳枪，派遣十艘左右的二百吨级小船同正事会师一起进攻刘香。

其二曰假途灭虢，在外围预先埋伏好大舰队，等两家消耗的得差不多了，冲上来碾压之。同时在厦门中左所附近部署海军陆战队，等郑氏的大队伍覆灭之后，就把中左所碾压掉。

然后回家吃饭。

---

fqlaogao 于 2012-5-9 12:06:27 发表了：

既然已经写了那就算了，可以设定吃些苦头。

还有，文里的发动机计划可是文主席提出来的。

平心而论，我个人欣赏发动机计划，至少作者不那种彻头彻尾的实用主义者，少减少一下中华大地上的苦难也不错。

现在就看作者如何处理登州事件里的叛乱官兵，不管怎么看都不应当让他们投靠女直。

---

d1ad1a 于 2012-5-9 12:28:40 发表了：

> winter_z 发表于 2012-5-9 11:45
>
> 你问作者好了，我怎么知道
>
> 我一直反对现阶段搞这种不符合实际的活动的，我们要做的就是把海上新秩序范 ...

确实，干掉刘郑两家，可行性极高，还会有很多好处。

别的不说，人和船就会有很多。 把刘郑的大帮打散，自然会有无数的小海匪来投奔。让他们去四处搜集难民，比现在那个越来越庞大的发动机计划划算多了。

我现在强烈怀疑，发动机计划这个吞金兽，会导致临高的第一次经济危机；除非在那两年里发一笔横财

---

knifers 于 2012-5-9 12:55:41 发表了：

> winter_z 发表于 2012-5-9 11:45
>
> 你问作者好了，我怎么知道
>
> 我一直反对现阶段搞这种不符合实际的活动的，我们要做的就是把海上新秩序范 ...

现在发动机行动已经无目的的扩大化了。

&nbsp; &nbsp;我原本的提议不过是捡便宜，就像乘两只公鸡打架时在一边捡地上的鸡毛，然后等分出胜负后把那只斗败的鸡拎回去。

&nbsp; &nbsp;结果现在有的打算就是直接冲上去从鸡身上拔毛，还想亲自动手把鸡打死拎回来。

---

t98will 于 2012-5-9 13:11:24 发表了：

海军的第一批船到位了吗？记得当时算过的，第一批 901 因为要用 1631 上新开发的技术，所以下水时间不会早于 1631 级的

---

fqlaogao 于 2012-5-9 13:18:27 发表了：

登陆演习中，刚服役的 901 型出场了。

---

wdcyzh 于 2012-5-9 13:25:16 发表了：

可以压根就没提 901 的武备。吹牛者是不是在细节上有甚多忧虑啊。

---

myrmidon 于 2012-5-9 14:10:28 发表了：

发动机计划确实是太冒进了！干脆让五百废吃一下亏好了……

---

fqlaogao 于 2012-5-9 14:28:58 发表了：

之前的章节也考虑到各种细节，而且现在广东那边的流民等人口来源已经缩水，临高控制下的可用人口实在不足，因此打算从浙江和山东弄几十万流民回来，这些流民相当部分是青壮人口，而且净化培训后可以放心使用，五百废里的民族主义者也可以接受。

唯一的变数，是作者有没有考虑到临高大力吸纳流民带来的蝴碟效应，登州和浙江事件结束后，临高是否成为中华大地走投无路百姓所选择的最后避难所？各种流民饥民因事出逃的各色人等会不会选择南下？畏惧流民暴乱的官府大户会不会为了安全用各种手段（包括出钱出粮出船）将流民驱赶南下？流民造反军还会不会获得历史上足够的兵力来源？

这些都希望作者和参谋团认真考虑下，老是为了省事省力照搬历史会降低作品质量的。

---

不想写作业 于 2012-5-9 15:57:04 发表了：

> fqlaogao 发表于 2012-5-9 12:06
>
> 既然已经写了那就算了，可以设定吃些苦头。
>
> 还有，文里的发动机计划可是文主席提出来的。
>
> 平心而论，我个 ...

很多元老对把孔有德的手下扔进矿坑有很浓厚的兴趣。

---

不想写作业 于 2012-5-9 15:59:10 发表了：

> t98will 发表于 2012-5-9 13:11
>
> 海军的第一批船到位了吗？记得当时算过的，第一批 901 因为要用 1631 上新开发的技术，所以下水时间不会早于 163 ...

到位了，造船计划是 1630 年 11 月底开始的，后文中说第一艘 901 在船台上用了 3 个月的时间下水了，虽然之后还要舾装、海试什么的，这次演习的旗舰就是一艘 901 驰电号嘛。

---

zyk911 于 2012-5-9 16:08:34 发表了：

> winter_z 发表于 2012-5-9 10:51
>
> 本来就应该先打掉他们二位，建立海上新秩序的。登州什么的其实是小白式冒进

文总英明啊,其实这样的冒进完全是得不偿失的,

考虑到现实情况,怎么多人的,热带到寒冷带的适应,运输,食物,药品,,,,,,,{:5_135:}

还不如抓住浙江的大灾害,投入全部运力,武装,搞定周边!

顺带拿下台湾!

---

云中山岳 于 2012-5-9 16:18:26 发表了：

早晚要吃点小亏&nbsp;&nbsp;刘郑是海盗 目的是抢劫 对手下的控制可不像现代军队这么强 手下那个小股海盗保证会有看上那个机会抽空子抢上一家伙的 南北这么远 来来回回这么多趟 我就不信没有被刘郑下手的机会 到时候等着哭吧

---

牛头战鼓白梅梅 于 2012-5-9 16:25:25 发表了：

刘郑打劫运输船是可能的，但出于什么打击未来竞争对手这种目的，只能说想太多了，他们是海盗团伙，不是海贼王～

---

t98will 于 2012-5-9 21:40:28 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-5-9 15:59
>
> 到位了，造船计划是 1630 年 11 月底开始的，后文中说第一艘 901 在船台上用了 3 个月的时间下水了，虽然之后还要 ...

书中的确是说到 901 用了大量 1631 中新完成的技术，所以 901 下水不可能比 1631 早，3 个月下水只能说明 901 上船台比较晚罢了

所以要紧的是 1631 现在下水了没有

---

不想写作业 于 2012-5-9 21:54:25 发表了：

> t98will 发表于 2012-5-9 21:40
>
> 书中的确是说到 901 用了大量 1631 中新完成的技术，所以 901 下水不可能比 1631 早，3 个月下水只能说明 901 上船台 ...

1630 巡洋舰应该也下水了吧，毕竟开始新的造船计划前龙骨已经完成了，看博铺造船厂那几章里，1630 巡洋舰已经在安装船壳了，旁边船台上的 901 还在铺设龙骨呢。

---

t98will 于 2012-5-9 22:31:10 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-5-9 21:54
>
> 1630 巡洋舰应该也下水了吧，毕竟开始新的造船计划前龙骨已经完成了，看博铺造船厂那几章里，1630 巡洋舰已 ...

书中对 1630 的工期预估是半年以上，考虑到有很多技术是边研发边上马，半年已经是很夸张的速度了，那么第一艘 901 没有理由快过 1630，所以我觉得那个“90 天下水”完全是不合理的，也许后续的 901 可以这么快，但是第一艘肯定不行

---

qeese 于 2012-5-9 23:15:15 发表了：

有那么多资源投入发动机行动还不如用来消灭刘郑。

---

不想写作业 于 2012-5-9 23:32:24 发表了：

> t98will 发表于 2012-5-9 22:31
>
> 书中对 1630 的工期预估是半年以上，考虑到有很多技术是边研发边上马，半年已经是很夸张的速度了，那么第一 ...

如果以半年算的话，那么现在 1630 应该也完工了，造船计划是 1630 年 11 月底开始的，现在书中都是 1631 年 6 月了。

至于 901 的建造速度，不知道历史上南北战争时期北方的技术条件比穿越集团现在如何？那会儿可是 90 天就服役了。

---

aya_daxiang 于 2012-5-9 23:32:26 发表了：

> winter_z 发表于 2012-5-9 10:51
>
> 本来就应该先打掉他们二位，建立海上新秩序的。登州什么的其实是小白式冒进

就是就是。

就为几万人，临高的实力哪里抢不出？让广东每个村出壮丁都够了。造那么多运输船，动员上千人军队，甚至连学校的学生也要，那么多资源干点什么不好。 还要搞什么登陆演戏 cos D－day，搞得好像大明有大西洋壁垒是怎么着？再说一个捡人的计划，怎么计划着就成了要去大杀四方的感觉。难道临高已经 226 成功了？

文总 要不要在执委会里 吹吹风 降降温？

---

cqduoluo 于 2012-5-9 23:56:04 发表了：

发言之前就不能去翻翻历史书？1632 年刘香的主力去福建和浙江沿海抢劫了，对付谁不用说了吧？至于郑芝龙在日本呢，谁有空来管临高？

你把自己的脑子代入郑芝龙和刘香，觉得临高是大敌，但对情报不明的刘香和郑芝龙来说，很明显彼此近在眼前的威胁比临高大多了。郑芝龙把刘香搞死都得 1635 年了，这之间哪有功夫来注意临高，那时候发动机计划都完了。

刘香郑芝龙不是小看他们，中国海盗什么时候有能力能抢西洋巨舰了？H800 这种大船的吨位和火力，就刘香和郑芝龙是什么屁威胁，真不明白非得把这种小丑看成威胁是什么心态。

郑芝龙现在不过是比刘香强不了多少的海盗头子，和十年后那个台海巨擘是两码事，等发动机计划完成差不多了，随手就能把郑芝龙吞了，何必现在打草惊蛇，让他和刘香狗咬狗有什么不好的？

其实发动机计划就是海外开拓的第一步，只不过选择的目标是台南而已，至于山东那边，10 万确实太多了，我觉得 5 万差不多了，而且两年完成也太仓促，这个应该是长期计划。

---

cqduoluo 于 2012-5-10 00:02:02 发表了：

另外，把刘香和郑芝龙灭了就能从福建搞大量人口，你以为你是神啊？福建广东这种地方宗族势力比北方强大多了，除非动用武力，不然想要搞来大批流民，那难度比发动机计划还大，而且还不好消化，海南毕竟是个移民地区，各种人口成分复杂，从福建和广东大批移民，那就是两回事了。

我认为很多人根本就本末倒置，没认清临高最大的威胁是什么，是刘香郑芝龙这种几万人的海盗？是荷兰西班牙那几百武力的白皮？都不是，临高最大的威胁是明朝的旧制度，而宗族体系无疑就是其中最大的威胁之一。

---

czwzhy 于 2012-5-10 00:16:28 发表了：

不用把刘郑灭了，现在的实力在发动机启动前把他们打得半身不遂还是没问题的

---

aya_daxiang 于 2012-5-10 00:17:13 发表了：

> cqduoluo 发表于 2012-5-10 00:02
>
> 另外，把刘香和郑芝龙灭了就能从福建搞大量人口，你以为你是神啊？福建广东这种地方宗族势力比北方强大多了 ...

“福建广东这种地方宗族势力比北方强大多了，除非动用武力，不然想要搞来大批流民，那难度比发动机计划还大“

福建广东有下南洋的传统

”而且还不好消化，海南毕竟是个移民地区，各种人口成分复杂，从福建和广东大批移民，那就是两回事了“

福建广东成分一点也不单纯，土客矛盾，地域矛盾，而且十里不同音，相邻两个村子说话互相听不懂的情况都存在。到了临高，不能按地域报团，下一代的语言就是普通话了。有什么难笑话的。山东来的才单纯，都是山东人。

---

cqduoluo 于 2012-5-10 00:32:40 发表了：

> aya_daxiang 发表于 2012-5-10 00:17
>
> “福建广东这种地方宗族势力比北方强大多了，除非动用武力，不然想要搞来大批流民，那难度比发动机计划还 ...

估计你是那边的人，我没贬低的意思，看看东南亚的华侨史就明白我的意思了。至于山东人，那是沙子，何况才几万，和几十万南方人混合起来而已。

---

aya_daxiang 于 2012-5-10 10:28:54 发表了：

> cqduoluo 发表于 2012-5-10 00:32
>
> 估计你是那边的人，我没贬低的意思，看看东南亚的华侨史就明白我的意思了。至于山东人，那是沙子，何况才 ...

我不是那边人，也不觉得你在贬低，讨论问题嘛。东南亚华侨地域观念强是因为大多数人下南洋时都是一无所有，只有同乡可以依靠，临高可不是，相反同乡会馆是元老院打压对象。而且现实中就算政府没有阻止抱团，不也被殖民者用“先进”的宗教语言分割出所谓海峡华人么。如果觉得我说的不对，还请介绍一两本书我去读一下。

临高现在的基本盘也就是临高的同化民，不过就 10 万人左右吧？其他人口还没净化呢。

---

原子光谱 于 2012-5-10 10:45:30 发表了：

干脆写成临高各部门贪功冒进，在山东吃了大亏好了······

---

塞那提斯 于 2012-5-10 10:51:22 发表了：

> 原子光谱 发表于 2012-5-10 10:45
>
> 干脆写成临高各部门贪功冒进，在山东吃了大亏好了······

发现禽兽教师，问下，现在芳草地全日制学生有多少了？每年招生多少？

---

petrus 于 2012-5-10 11:46:58 发表了：

麻烦在于就算吃亏也吃不了多大，最多是发现准备的物资不够，所以收容了万把人就回来了。

---

塞那提斯 于 2012-5-10 11:53:36 发表了：

> petrus 发表于 2012-5-10 11:46
>
> 麻烦在于就算吃亏也吃不了多大，最多是发现准备的物资不够，所以收容了万把人就回来了。

万把人也要细挑，娃要聪明的，女要年轻漂亮的，男人要结实的。

---

原子光谱 于 2012-5-10 12:29:49 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-10 10:51
>
> 发现禽兽教师，问下，现在芳草地全日制学生有多少了？每年招生多少？

这得问吹牛······

不过怎么着也要二三百人吧？招生原则上有教无类吧······

---

塞那提斯 于 2012-5-10 13:57:17 发表了：

_本帖最后由 塞那提斯 于 2012-5-10 13:59 编辑_

> 原子光谱 发表于 2012-5-10 12:29
>
> 这得问吹牛······
>
> 不过怎么着也要二三百人吧？招生原则上有教无类吧······

要准备好接纳学生啊，发动机如果运行成功，将带好几千甚至更多学龄儿童。就算失败了，也会捞个好几百口。

---

铁十字旗下 于 2012-5-10 14:10:14 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-5-10 11:53
>
> 万把人也要细挑，娃要聪明的，女要年轻漂亮的，男人要结实的。

如果忙不过来就打声招呼，我会带一个陆战队步兵连赶去帮忙挑……挑人的。

---

cqduoluo 于 2012-5-10 22:21:28 发表了：

> aya_daxiang 发表于 2012-5-10 10:28
>
> 我不是那边人，也不觉得你在贬低，讨论问题嘛。东南亚华侨地域观念强是因为大多数人下南洋时都是一无所有 ...

具体书不好说，因为我也是看了不少华侨书才得出这个结论的。实际上初期华侨移民往往是非常团结的，因为初期困难大，外部威胁多，所以不但团结，即便几个地方的都还相处不错。

可随着华侨移民增多，土著被打压下去，这时候宗族就会做大，不但原来侨领为了控制或者权力会加强宗族联系，尤其后来的华侨移民急于获得利益和认同，往往会对宗族非常热衷，这样宗族体系迅速扩大，最后形成各个地域集团。

然后当地华侨就会分裂成几个集团，再也没有团结的可能，面对土著是无所谓的，因为土著很弱，可面对西方殖民者，就因为这种不团结，不但被各个击破，而且往往会出现带路党。

对于临高来说，这种情况提前预防我认为是有必要的。

---

redrum 于 2012-5-10 23:36:02 发表了：

> fqlaogao 发表于 2012-5-9 14:28
>
> 之前的章节也考虑到各种细节，而且现在广东那边的流民等人口来源已经缩水，临高控制下的可用人口实在不足， ...

流民如果主动来投的话 数量和规模应该不会太大，对起义军可能影响不太大，毕竟他们一般都是几十万，跑光，再变几十万这种规模....

不过如此大规模的吸纳流民，会不会引起各种地方/中央势力的注意就是另一回事儿了

我是总觉得在大陆搞得有点儿大，容易把中央势力的注意力吸引过来，可能会造成起义军/后金政权和中央战斗变数变大，当然啦，如果明军都能承受 90%左右战损的话，那俩绝对打不过他们的 XD

或者就是占济州岛其实是一些元老打算对付后金的跳板...

类似于台湾对于郑氏。

---

牧神潘 于 2012-5-11 00:37:15 发表了：

_本帖最后由 牧神潘 于 2012-5-11 13:11 编辑_

文总的方案挺不错，情报锁定，斩首方案。

话说，临高的对外情报做得怎样了，都忘提了，想当初林佰光深入虎穴，以身犯险，精彩程度智勇胆魄，在元老中绝对难得。

如此人物之后也再没出场，但这两年多来，以其能力情报部门的成就对外的渗透，借助改装的现代化船只和雷达，布置斩首方案应该绰绰有余吧？

---

不想写作业 于 2012-5-11 13:00:57 发表了：

> 牧神潘 发表于 2012-5-11 00:37
>
> 文总的方案挺不错，情报锁定，斩首方案。
>
> 话说，临高的对外情报做得怎样了，都忘提了，想当初林佰光深入 ...

林佰光接手广州站的情报工作了。

---

触手系 于 2012-10-29 19:04:39 发表了：

6 个月了，才写到郑家，刘香不知道啥时候去了。

---

Targaryen 于 2012-10-29 23:53:28 发表了：

> wangsaozong 发表于 2012-5-9 12:57
>
> 见鬼……我好像打了啥错别字…………

刘。。刘邓。。

---

qq778899 于 2012-10-31 07:48:56 发表了：

镇江籍元老要求去山东，因为老家在海州和盐城。可做带路党。

---
